<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>党员干部同发力，宜居乡村稳民生</title>
      <link>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AF%87/</guid>
      <description>柳泉镇位于甘肃省兰州市西固区，地处西固区西部，区域面积17.87平方千米，柳泉镇下辖5个行政村，分别为中坪村、东坪村、西坪村、岸门村、漫坡头村，柳泉镇以美丽乡村建设为目标，从厕所改造出发进行全镇农村宜居环境建设，全镇共计出动10640人次，清理废弃厕所760余处，改厕1475户，改厕成效显著，在党员干部的负责带领下，全镇农村人居环境整治实现了全面覆盖，打造了独具特色的乡村宜居环境，提升了居民的幸福感，记者根据“党员干部到群众”的路线进行了不同对象的采访，以更加深入了解柳泉镇农村宜居环境普惠性政策措施、惠民政策以及整体改造成效。
欧国宏，51岁，中共党员，现任村党委书记、村委会主任，是柳泉镇改厕工作的主要负责人与带领人，在柳泉镇农村人居环境整治工作中，欧书记主要负责组织协调工作，与上级积极协调以达成质量要求目标共识，强化组织领导，成立领导小组全方位跟进柳泉镇改厕总体工作，确保工作质量。欧书记一直以来以老百姓的幸福为己任，切实关注村民权益，在与欧书记交流的过程中，欧书记说:“我们想真正改变村镇整体面貌，在我们各部门大力的支持下，从2018年开始，就进行了村镇改厕工作，希望我们农村的老百姓也能使用到像城市里一样的卫生厕所”，对于村民，欧书记深入群众，积极关注群众“愿不愿意改”“能不能改”“怎么改”的问题，谁家有困难，欧书记都是第一时间亲自上门进行协调并及时处理问题，以保证改厕工作按照相关要求及时完成，让每一家都能享受到厕所改造的政策，在谈及改造的过程中有无困难之时，欧书记表示:“困难肯定有，但我们一直积极寻求着因地制宜的有效解决方法，入户反复做思想工作，有时候讲解二十多遍。”在欧书记的积极带领与帮扶下，柳泉镇改厕工作成效显著，我们到村民家中看到了现代化的干净厕所，一改传统的厕所模式，村民们纷纷表示现在的厕所使用起来更加干净，也更加方便了，柳泉镇的厕所改造不仅助力了民生发展，还推动了柳泉镇农村宜居环境建设。
柳泉镇在改厕工作中成立了以镇党委书记为组长、镇长为副组长、其他班子成员和村主要负责人为成员的领导小组，我们采访到了柳泉镇副书记——王新刚，王新刚，41岁，中共党员，现任镇党委副书记，兼政法委员，在这次采访工作中，王副书记带领我们前往不同地点感受柳泉镇乡村宜居建设成效，还给我们认真讲解了村镇发展变化，记者前往柳泉镇农耕园进行调查，农耕园为柳泉镇村民提供种植收入来源；我们前往了柳泉文化园，了解当地旅游文化建设情况；整体参观了柳泉镇人居环境，道路较为平坦宽阔，街边设施也较为完善，柳泉镇宜居乡村整体建设成效显著。
为了更加深入了解柳泉镇改厕工作惠民成效，记者分别对柳泉镇中坪村三户村民们进行了细致的采访。
钱宝平，中共党员，现年61岁，家住柳泉镇中坪村202-1号，家中有六口人，提到对自家厕所改造的满意度时，钱宝平高兴得连说了三次“确实改造得好”，钱宝平表示第一次厕所改造完成后，看到崭新的卫生设施，感觉环境变得十分干净了，以前没有想到自己家中也能安上这样干净且多功能的厕所，当记者问到厕所改造的便利性体现在哪些方面的时候，钱宝平感慨万千，他说:“厕所改造后尤其对于老人有极大的便利性，家里的父母亲上厕所也有了安全保障，腿脚更加轻松了”，记者参观了钱宝平家卫生间，各类洗衣机、洗漱台等设备摆放井然有序，马桶的安装充分考虑了老年人行动不便等问题，我们看到厕所革命不仅是房子外观的更新，更是内部设备的人性化更新与改造，提升了村民生活幸福感。
接下来，记者在王副书记的带领下，来到了陈相功爷爷的家中进行采访。陈相功，64岁，柳泉镇中坪村288号村民，家中有七口人。从陈爷爷口中了解到，陈爷爷从小就生活在柳泉镇，看到这些年柳泉镇的变化，陈相功感慨万千，陈相功表示:“有好政策的带领，柳泉镇也在全力改造，我们的生活变得越来越好，人们的文化素质也在不断提高，柳泉镇整体的乡村风貌也变得越来越好”，谈及厕所使用与维护时，陈相功说:“能维修的我们自己维修，不方便维修的就找村上专门维护的人员来维修”，在陈爷爷的带领下，我们一行参观了家中厕所，厕所门口醒目的贴着“农村改厕”工作责任划分牌，上面标明着改厕监督包村干部人员与相关维护人员，我们看到厕所革命不仅是改造的完成，更是对改厕工作的持续完善，居民生活有一定的保障。
最后，记者来到了中坪村委会副主任陈福功的家中，陈福功，柳泉镇中坪村四社村民，目前任职中坪村委会副主任，家中三口人，记者在采访调研过程中，对陈福功家中的旧房子和新房子做了细致的对比调研，深深感受到了乡村宜居环境建设成效的显著，在美丽乡村建设背景之下，陈福功家中有很多新变化:院子里繁花盛开、室内环境干净整洁、装修风格现代化、家用电器的智能化……在谈及村镇变化时，陈福功说:“在很早以前，当我们刚搬上来的时候，房子也比较旧，路也比较泥泞，经过这些年不断进行环境建设，现在，房子得到了全部的翻新，道路也逐渐平坦广阔，整体乡村环境得到了特别大的改善”。陈福功目前任职中坪村委会副主任，记者问到柳泉镇厕所改革改的主要是什么，陈福功表示:改的主要是生活的品质，生活更方便了，人居环境改善了。记者参观了陈福功的家，厕所的变化是比较大的，卫生间一改传统模式，建设成了智能化，多功能的卫生间，安装着智能浴霸、智能马桶以及洗衣机等设备，卫生间的功能延伸开来，我们看到厕所革命不仅是环境的整洁，更是设施设备的智能化与综合化，提升了居民生活质量，促进了乡村宜居环境建设。</description>
    </item>
    <item>
      <title>展生态文明，促乡村振兴</title>
      <link>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E7%AF%87/</guid>
      <description>改善农村人居环境，建设美丽宜居乡村，是实施乡村振兴战略的一项重要任务。兰州市西固区柳泉镇中坪村作为省级文明村镇，坚决贯彻落实各级决策部署，积极进行农村厕所改造工程，截止2023年，该村已进行厕所改革达475户，中坪村持续推进生态环境治理，促进了乡村振兴，方便了群众，美化了乡村。
农村厕所改革，改的是厕所，变的是观念。在进行厕所改革初期，村镇领导干部积极下乡走访，传达上级指示精神，让村民了解厕所改革的具体落实措施及意义，并且聆听群众意见声音，真正实现了人民当家做主，党员与村干部发挥带头作用，率先完成厕所改造工作，让村民看到了新型厕所的方便性，推动中坪村厕所革命顺利完成。
要想环境好，厕所先修好。中坪村进行的农村厕所改革，淘汰了以前设施落后、卫生较差的老式厕所，因地改厕，根据村民居住习惯、房屋布局、气候条件等因素，合理选择厕具类型，科学确定厕屋选址，新建立的卫生间内设施配备齐全，环境干净卫生，一改以前臭气熏天、蚊蝇乱飞的景象，展现了新时代新农村的新面貌。
对于室内卫生间使用过程中产生的污水，中坪村统筹推进污水集中处理，将农村管网连接到了城市管网，对于特困户不能承担改造费用的，党员先锋队与村干部带头对这些村民进行帮扶，完成中坪村进行了农村厕所改革，在改善了农村环境的同时，也提升了中坪村居民的幸福感与满足感。
振兴无小事，要发挥新厕所的长久效用，必须保证新厕所的建设质量，中坪村在进行厕所改造过程中，委托专业施工公司和建造队伍、充分发挥党员和群众力量，高效完成厕所革命的同时，确保了厕所的质量。在厕所建造完成后，人民群众是厕所后期使用的监督者，人民群众发现问题，政府实行阳光服务，及时解决问题，让人民群众感受到更加专业与真诚的服务。
厕所是文明尺度，小厕所关系大民生，，中坪村进行的农村厕所革命推动了该村生态文明和精神文明建设，在治理乡村人居环境的同时，提升了该村村民思想观念水平，提升了人民群众的幸福感与安全感。农村厕所革命关系到众多农村居民生活品质的改善，也是开展美丽中国建设的重要举措，将厕所革命这件事办好办实，不断改善人民生活环境与质量，为乡村振兴、文明进步提供强大助推力！</description>
    </item>
    <item>
      <title>改革春风迎来新生活</title>
      <link>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87/</guid>
      <description>我们的短学期通过各方资料的查阅和收集，我们了解到柳泉镇的厕所改革走在前列，为其 他地区的厕所改革起了一个带头引领作用。因此我们最终确定前往的目的地是兰州市西固区的柳泉镇。 在此期间，我们小组多次前往柳泉镇，还记得第一次去实地踩点，接待我们的是柳泉镇政府的王副书记，是一位德才兼备的好领导。在交谈中我们将此次前往的计划、目的都与书记做了一个汇报，书记也给出了自己的意见和观点，协助我们更好进展我们的短学期，书记与我们随即便确定采访时间、采访地点和采访人员，所有的流程都被书记安排的很完美，给我们的初次实践提供了很大的便捷。
做好前期便是筑牢基础 我们有幸采访到了柳泉镇中坪村党委书记，了解到了有关柳泉镇厕所改革的一些基本情况，农村厕所改革不是一个短期的项目，这需要花费好几年的时间来持续推进的。我们从对欧书记的采访中我们了解到柳泉镇的厕所改革是从2017年元月份就开始了前期的工作。就是对村容村貌的治理，解决了农村普遍存在的“三堆治理”问题、提出了污水治理等多项措施，在柳泉镇的厕所改革中前期工作这些基础措施显得十分重要，只有打好了坚实的基础，才能更好的开展后期的改革工作。
厕所革命亦是思想革命 在采访中欧书记也说明了厕所改革面临的困难和挑战，最主要面临的问题就是村民，没有村民的同意和支持，任何的工作都是无法开展的，同时我们也能理解村民的心情。村民首要担心的是农家肥的使用，改革之后不会再有农家肥为村民的田地施肥；其次因为村民住所都是紧挨着的，担心损害自家的利益；最主要的是要村民的思想工作，从起初的不同意到最后的全力支持，党员干部的作用是不可忽视的，对不同意改革的村民，党员干部也是想尽了各类办法，甚至前前后后二十多次前往村民家中做思想工作，宣传党的好政策。经过两年半时间的努力，到2019年10月份我们全村的污水处理管网全部建成，可以投入使用，还为全村建成天然气管道，让全村人用上了天然气。
党员干部争先做先锋 我们从柳泉镇了解到，在全面开展厕所改之前是有一个试点工作的，而且是在党员干部家中开始的，这对村民起了一个很好的带动作用，更能说服村民改变固有的思想新时代的厕所改革。党员干部带头拆除自家的墙角的旱厕，在房内建起了水冲式的厕所，在农村便享受上了城市厕所的便利，而且还安装了洗浴用具，提功了极大的便利。村民真真实实感受到了厕所改革的便利与益处，是促使村民改革的无限动力。
农厕改革尽显人文关怀 柳泉镇政府在厕所改革中将全心全意为人民服务的宗旨体现的淋漓尽致，将村民始终放在首要位置。根据不同家庭的情况设定了不同的计划。当记者问到村民是自助进行改革还是政府协助改革时，欧书记回答说“我们在改革过程中始终保持着人文关怀，依据不同家庭的情况制定不同的计划”，对的柳泉镇政府就是这样，有些村民在改革过程中有缺乏资金和劳动力的情况，在资金方面柳泉镇政府有补贴政策，能有效缓解资金的紧张；在劳动力方面，会有党员干部的帮助，遇到无法解决的问题，政府还会邀请工程队帮助，解决村民的劳动力问题。柳泉镇一系列的惠民和人文措施得到了村民的认可，获得了一致的好评。
“改”出乡村幸福新生活 农村厕所在人脑海中的印象一直都是脏乱差的形象。我们柳泉镇的厕所早已焕然一新了，对于柳泉镇的变化每一位村民都是见证者，而且对于厕所改革都是深有体会的，从一开始的否定，到接受改革，再到最后的改革完成。这一路走来经历了很多，最后变成了一座座干净整洁的卫生间。小厕所连着大民生，民生与村民往往是连接在一起的。在采访柳泉镇村民钱宝平时，他说“以前夏天，最苦恼的就是上厕所，气味难闻，蚊蝇又多，现在告别了旱厕，改成了水冲式的厕所，没有了味道，也没有了蚊蝇，厕所环境变好了，感觉生活质量都提高了。”村民说这话的时候，脸上洋溢着幸福的笑容，我想这就是村民的所愿所想所求的生活了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>行一事 成一我</title>
      <link>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AF%87/</guid>
      <description>李大钊有言：铁肩担道义，妙手著文章。记者有良知，想民之所想，写民之所愿，坚持真实性，通过自己的眼睛捕捉新闻，用文字呈现世间发生之事，我现在马上进入大三的课程学习，大二这一年里，我学习了许多关于新闻采访、新闻摄影等理论课程，还未进行综合实践。这次的小学期对于我而言，是一次全新的开始，也是全新的体验。是第一次真正意义上的综合实践，对于记者的职责与工作也有了全新的认识。记者不仅仅是事情的简单记录者，也是时代风貌的展现者，自己所记录的文字一定充满时代特征，拍摄的照片要有故事性，能够展现当事人的行为与心理，相信这次小学期实践为以后的工作可以奠定基础。
在这次小学期中，我掌握了采访前的工作准备流程。所谓没有规矩不成方圆，在去任何一个地点进行采访时，都要开具相关证明材料，不能直接就去采访，要跟相关部门进行协调，待有关部门同意后才可以去采访。这次的亲身实践，从整体上来说还是比较顺利。第二个就是前期采访问题的设计环节，在查找大量资料后，找出有事可问的问题，结合被采者的身份，凝练话语。例如在问村民问题时，我们在前期准备环节将原本官方的语言变为了通俗易懂的话，确保在提问时候村民可以轻松地与我们进行交谈，为采访的顺利进行提供保障。
在小学期拍摄采访过程中，我也体会到了做记者的辛苦。我们从踩点到完成拍摄一共去到兰州市西固区柳泉镇三次，从学校到目的地一共要转三趟公交，来回有六个小时的车程，虽然路途中很疲惫，但是到了目的地后，我们也还是积极迅速的开展工作，在与书记和村民交谈的过程中这种疲倦感烟消云散了，取而代之的是对中坪村建设改造之路的赞叹。当了解到中坪村由搬迁到如今的省级文明村的转变后，我仿佛也是在村子中长大的孩子，村子的发展振兴画面一张一张的浮现，见证着该村的发展历程。我们跟随书记前往很多村民家中，参观了他们改造后的厕所，听村民口中讲述着自家的变化，他们满意的笑容在脸上浮现，这应该就是对厕所改革这项民生工程最大的肯定。我们也跟随书记参观了当地的农耕园和碑林，听书记讲解的同时用自己的的脚步丈量东坪村的土地，亲身去了解该村发展史，才能够在后续写作过程中做到言之有物。这几趟中坪村之行，我们不仅了解了该村的生态文明建设，也在村子中的基础设施中感受到了先进的精神文明建设。
在小学期后期写作和视频制作过程中，我也深刻体会到了写作能力与专业能力是多么重要。头脑中能够有框架是必要的，也要将头脑的东西用笔显现出来，在视频中体现出来。
总之，这次的小学期使我学习到了很多课本上没有的东西，也认识到了自己不足之处。学习到了人与人之间的沟通技巧，也收获了友谊，这次的作品是小组一起协作完成，分工比较明确，是一次愉快的实践体验。在这次事件中我也认识到了自己的不足之处，对于设备的掌握还是不太熟悉，没有预料到一些突发状况，但是最后在所有人的努力之下，解决了问题。我也要加强写作能力，在日后的学习生活中不断加强自己的专业能力和水平，为以后的工作奠定基础，争取做一名合格的新闻人。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>让厕所改革叩响村民幸福大门——对话柳泉镇现任党委书记欧国宏</title>
      <link>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AF%87/</guid>
      <description>“我们努力要做的是让我们村的老百姓都能享受到城市厕所一样的方便。”柳泉镇现任党委书记欧国宏在接受记者采访时表示。为扎实推进农村人居环境整治工作，柳泉镇从“厕所革命”入手，积极探索乡村人居环境治理模式，为彻底改善柳泉镇人居环境，让村民的生活变得更加健康、舒适。
从细着手 改变旧貌 从2017年元月开始，柳泉镇开始着力于柳泉镇的农厕改革。从一开始，柳泉镇农厕改革的第一步就是对门口的柴堆，粪堆，土堆以及污水进行处理。柳泉镇党员干部，村干部带头先行，处理了门口柴堆，粪堆，土堆，污水。先让柳泉镇从门口的面貌开始变化。据柳泉镇现任党委书记欧国宏介绍，柳泉镇变成了污水集中处理试点乡镇。迈出了农厕改革的第一步。
农厕改革 困难重重 “农厕改革困难重重，首先要让老百姓从思想上改变厕所使用的模式，村民提到了要是把厕所改成现代化，那农地的肥料从哪里来？这是最困难的问题。”柳泉镇现任党委书记欧国宏讲到，在开展农厕改革的过程当中，他们遇到了重重的困难。面对这些问题，全村干部绞尽脑汁，用最恰当的方法让村民知道农厕改革的优势。让村民心甘情愿的，积极的进行农村改革。在这个过程当中，柳泉镇现任党委书记欧国宏讲到“好多的思想工作，我们都是十遍二十遍，从早上，中午，再到晚上……这个过程我们不记次数的做着我们的思想开导工作，后来我们从党员和村干部的家庭着手做起示范点。要是老百姓不满意，我们就现场改，直到让老百姓满意”终于，好多的人都同意了农村改革。但是，新的问题又来了。“对于农厕管道的开挖，一户的厕所管道要经过另一户的门口，那么另一户它就又会产生不满意现象。”对于这些问题，柳泉镇的干部们，又扛起了责任，一家一户的调节。但是到后面由于之前的防护不到位，在项目进展到中间的冬天，好多的水管还遇到冻破的情况。这又引起了很多村民的不满。柳泉镇开始处理这一部分的损失，后期在农村改革的时候天然气入户同步进行。天然气不仅仅用于厨房用气，还用于壁挂炉的取暖。解决了水管冻破问题，让村民们得到了满意。就是这样农厕改革在一个又一个的困难之后，终于迎来了新的面貌。
齐心协力 完成改厕 柳泉镇现任党委书记欧国宏介绍到：“当时农厕改革时，家里没有劳动力的，家里比较贫困的，我们村上出人。我们的党员同志，村干部去帮他们挖水管，挖管道。对于特困户，我们请工程队去挖而产生的资金由村上支出，党的政策也非常好，虽然说农村改革花了3万多，但是对于前期进行农厕改革的人，每户补助2000多块钱。为农户是雪中送炭。以前的厕所臭烘烘，苍蝇蚊子到处飞，通过国家的这个政策的，现在的厕所干净又卫生，感觉比城里的还要好农村改革不仅让村民感受到了便利，让柳泉镇生活环境的巨大变化。”和柳泉镇现任党委书记欧国宏的交流中我们了解到，书记在后面的的走访活动当中，还遇到过一个90多岁的老奶奶，老奶奶讲到“这辈子没有想过会享受到城市的这种便利。没有想到在我的卧室里就能方便的上厕所。”这是村里老人切实感受到的农厕改革的好处。通过大型项目的建设，柳泉镇现任党委书记欧国宏讲到“后期专注于村民的精神文明建设。提高了整体村民的素质厕所革命只是农村人居环境整治中的一项工作，需要继续不断推进、持续发力，不断完善柳泉镇基础设施和公共服务体系。”
改厕工程 造福村民 农村厕所革命是一项庞大的系统工程，更是一项长期的民心工程。“小康不小康，厕所算一桩。”对农村人而言，物质文明看厨房，精神文明看茅房。全镇共改造水冲式厕所1475户，并全部完成竣工验收。厕所“三分靠建、七分靠管。”柳泉镇坚持把“厕所革命”作为落实乡村振兴战略的一项具体行动，统筹推进污水集中处理、垃圾处理一体化。继续加大农村“厕所革命”工作力度，高标准推进剩余农户的改厕工作，切实让这项民生工程真正落到实处，让乡村振兴的步伐和成效叩响村民的幸福大门。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
